【國葬】我哋香港人一齊去送別，呢個已經係國葬

其實個重點唔係要點樣進行，
抬唔抬棺／邊個抬呢啲都唔係重點，
重點係到底香港人有冇一個嚴肅嘅心態去送別手足。
如果我哋真心為周同學感到傷心難過，
如果我哋認為係政權殺死咗呢位香港人嘅兄弟，
我哋香港人一齊去送別，呢個已經係國葬。

「國葬」唔在於枝旗，唔在於邊度搞、行幾遠，
而係在於香港人視手足係為香港呢個國土犧牲，
而對佢致上最崇高敬意。

有人話咁樣係消費手足同佢屋企
如果去嘅人都係真心想送別手足，
點解會係消費人哋？
之前梁義士嘅送別式都有好多人去，又係唔係消費？
周同學既係周家嘅仔，亦係香港人嘅兄弟。
只有事事都當作消費、make noise嘅人，先會先入為主咁覺得其他人想送別手足係消費人哋。

有人話咁樣好似做show
如果香港人願意真心去送別嘅，
藍絲黑警話大家做Show又有乜所謂？
只要我哋嘅心態唔係make noise，唔係借題發揮，
而係嚴肅咁送別我哋自己嘅兄弟，真心咁尊重手足。
咁樣冇人可以話我哋錯。

想去送佢最後一程

//如果我哋真心為周同學感到傷心難過，
如果我哋認為係政權殺死咗呢位香港人嘅兄弟，
我哋香港人一齊去送別，呢個已經係國葬。//

仲有人話咁樣好中二病
如果大家真正用個心去送別過咗身嘅手足，
咁樣都係中二病嘅話，
咁只係你冇尊重過手足嘅犧牲。

同意樓主

嚴肅送別
請各位當日自律

其實好多人都想
屋企人想低調，我哋可以另擇日子，
或者諗下點樣嘅形式可以兼顧佢哋嘅意願

不論最後儀式為何，同周同學嘅連繫係唔會改變
而呢個連繫係屬於香港人

其實從來都係心態問題。

之前喺梁義士同其他義士嘅送別式，都見過唔少人嘻嘻哈哈咁去獻花。
如果大家去到都係嬉皮笑臉嘅，我係屋企人都唔會想俾大家嚟。
所以我都好明白關於點樣送別，會有好多唔同意見。
但我認為嗰種想送別周同學嘅心情，係好多人都會有。

push

唔需要有模仿其他國家嘅心態，
最重要係我哋自己點樣看待

推

周同學屋企人點睇先

幾多號

見到其他post都有提到屋企人想低調，雖然唔知係邊度／幾時提起，
但點都好，我認為較理想嘅方法係先由屋企人低調完成親友間嘅悼念，
我哋香港人自己另擇一個日子去送別手足。

手足係11月8號過身嘅，
如果隔返一個月（12月8號）嘅話，
可能會係一個適合嘅日子，但似乎當日仲有其他遊行

生死病死係必經階段！呢D唔L係生意，係服務呀！
點可以俾班仆街咁樣洽手足？？？

釘佢牌呀，議員入
動議釘寶福山牌

我諗本身講國葬嘅，都冇話一定要同周同學屋企撞日搞

你都要問人地屋企人想唔想
有d會分開做屋企人一日
比公眾既又另一日咁

推

真心想為周同學送別
唔想打擾到周同學屋企人, 可以另覓一個好嘅時間, 好嘅方法去為佢送別

但係強調 真係要自律
尊重他人 尊重自己
尤其呢件事係好嚴肅好莊重

就算唔係呢d正經場合 搞抗爭其實都好需要自律
(香港人其實已經好叻, 唔會亂破壞唔會搶, 甚至一開始遊行仲會幫手執垃圾等等)

當日係民陣吹雞

無錯，莊嚴咁送別手足，呢個先係個意義所在。

播榮光

見到有啲人經常用好功利嘅心態去量度人哋，
認為想送別手足嘅係想make noise、食人血饅頭，
其實真係好傷心

香港人幾時會明白到，有啲嘢唔係利益衡量，
而有啲人真係會真心想送走自己嘅兄弟。

明

支持

支持
一定好多人想去
上次將軍澳尚德停車場搞都好多人去 排隊排到出面

pin起#5

葬禮只係儀式，
重要係眾人去憑弔。

我見到隔離post有講話，
周同學屋企人「唔想搞大件事」
我自己理解係唔想大家太激動咁去報復寶福山
（雖然我諗連登仔已有共識去裝修，我都認為應該要）
因為始終係周同學屋企搵傳媒去公開寶福山嘅事，然後求助，
所以屋企人唔想大家反應太大，
而導致好似係佢哋「吹雞」搞寶福山，先會話唔想太高調處理

之前周爸爸都有去到尚德擺低字條畀周同學，
我諗佢嘅家人唔會太抗拒香港人去送別手足（我估計啦）
大家可以再討論一下。

全世界其他地方 當有示範者死就要全部人出嚟上街先叫正常
根本唔係消費手足

同意另擇日子，追思集會之類。

比錢簡單 方便 真正幫到佢屋企人 相信佢都樂意見到
唔係做d乜野花臣野

我都想

單純去一個追思會，悼念香港人自己嘅兄弟，咁都算花臣嘢？
捐錢冇問題，我認為兩樣都應該做

民陣果日，唔正式當追思，都會有聯想啦。

最驚有班撚樣又嘉年華咋

時間真係過得好快。

同意

最怕又唱肥媽

所以要提前教育
莊嚴、尊重、嚴肅

最重要係真心，真心知道自己點解要去。
真心想手足安息。

咪撚唱

Push~

請尊重家屬不要消費死者 謝謝

所以等佢走完我地先做，俾佢正日有尊嚴，冇on9，家人有安靜空間告別，祝佢安息。

有冇睇內文？

//有人話咁樣係消費手足同佢屋企
如果去嘅人都係真心想送別手足，
點解會係消費人哋？
之前梁義士嘅送別式都有好多人去，又係唔係消費？
周同學既係周家嘅仔，亦係香港人嘅兄弟。
只有事事都當作消費、make noise嘅人，先會先入為主咁覺得其他人想送別手足係消費人哋。//

Puah

我都好想送手足

但我會絕對尊重家人既意願
佢地想低調，我就係屋企自己懷念手足

手足，唔好三五知己笑住去

諗清楚犧牲背後嘅意義。

呢個idea都ok
因為就算係今次寶福山件事，唔到有需要幫忙一刻佢屋企人都好想保持低調。所以先俾佢地低調陪周同學最後一程係比較好

quote返之前自己嘅回覆：

//我見到隔離post有講話，
周同學屋企人「唔想搞大件事」
我自己理解係唔想大家太激動咁去報復寶福山
（雖然我諗連登仔已有共識去裝修，我都認為應該要）
因為始終係周同學屋企搵傳媒去公開寶福山嘅事，然後求助，
所以屋企人唔想大家反應太大，
而導致好似係佢哋「吹雞」搞寶福山，先會話唔想太高調處理

之前周爸爸都有去到尚德擺低字條畀周同學，
我諗佢嘅家人唔會太抗拒香港人去送別手足（我估計啦）
大家可以再討論一下。//

我諗唔只連登，好多人都真係想嚴肅咁送手足一程。

一陣有人去切生日蛋糕

提前教育，警誡大家

Push

為所有烈士搞國葬，送別佢哋好唔好

你做儀式喺殯儀館做，萬國，香港大酒店等租靈堂，
但你話抬棺材？火葬定土葬？揾到位未？

假設火葬，即喺去燒，即喺要book到做完儀式就即刻燒？如果夾唔到時間就做完儀式都要放喺殯儀館內過一晚或最多兩晚先上山（去火葬場）。（我估指抬棺材就喺呢個位掛）
香港柴灣歌連臣角，九龍唔清楚(荃灣？)

警告定先。

我自己個post就冇講過話要抬棺木嘅，
我只係認為一個由香港人出席悼念嘅追思儀式，
係好多人都會想參與，因為大家都想送自己嘅兄弟一程。

國葬個意義唔係在於形式細節，
個意義係在於香港人本身，
當然你可以話其他國家嘅國葬係有好多細節要做足，
但當刻我認為最緊要要搵嘅共識係：
大家係真心想搵一日、一個地點去送別周同學。

不了 不送頭不被捕

最重要係尊重家人意見

S

還周同學一個真相先係最好既送別

周同學我師弟
尚德我都有去

如果周同學屋企人覺得可以告別既 我會去
但係如果話反對既我都尊重遺屬意願

我希望大家如果周同學屋企人明確反對既話，要尊重
我地用返自己方式去紀念送別 尋求公道

岩

如果家人想低調，我地之後搞個追思會

Pish

Tui

同意
有心就得
唔好形式主義

推 送梓樂最後一程

去到就算剩係靜默，只要人多，已經非常強大

其實只要大家有心，真心去送別佢，而唔係為咗三五知己去打卡，已經好足夠。

今日今時仲敢玩既,可能唔止個蛋糕唔可以完整咁出返去

最重要銘記：
佢係香港人嘅弟兄，而佢為何而死。

掉轉諗我係狗就次次都搵人去切蛋糕嘉年華

邊啲「人」唔識尊重過咗身嘅手足，我諗好易分到

有心先好去。
有腦先好去。
唔好又做埋啲on9野。

真
周同學既死係全香港既傷痛黎
佢仲要未能夠沉寃得雪
希望大家用國葬既態度去參與佢既喪禮

諗起會有啲打卡撚功利撚咁樣
真係好撚嘔心

只係過咗二十日。
希望大家唔好沈浸喺區選嘅蜜月之中。

最重要係銘記：
佢係香港人嘅弟兄，而佢為何而死。

其實嗌口號都儘量避免

如果真係果日出去嘅 根本就唔應該嗌口號 要盡量莊嚴 肅靜 同尊重

好想送埋周同學最後一程
如果周同學家人想低調都一定會尊重

真心想送別周周學 他朝煲底必定會再會

其實心意咪夠

抬棺我覺得做多左

如果屋企人想低調就唔好做
嚴唔嚴肅都唔好做
講完

true

其實知道日子既話
我地唔入靈堂
係殯儀館出面放低束花

咁咪唔會太打搞到佢屋企人

真心問。當日送佢個服飾要求要點

雖然未知日子/實際會點進行，
但係著返套正裝，黑白色為主，我諗會較恰當。

要

Push.

十里長街送手足

太煽情 反而令我無咩感覺

無意煽情，我諗對呢件事有冇感覺唔係因為個post 點寫。

agree

好想去。

pish

中二病佢老母咩
死毒撚睇上腦

但隔離post睇到周同學屋企表達咗唔想

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

我有朋友想呢場運動贏
但佢唔係真心sad
可否嚟?

不了 做大佢

但對方屋企人想低調的話，幾想一齊去送別都好，都要尊重返佢哋。但我哋都可以另外搞個送別會比周仔，for全香港嘅手足

//我見到隔離post有講話，
周同學屋企人「唔想搞大件事」
我自己理解係唔想大家太激動咁去報復寶福山
（雖然我諗連登仔已有共識去裝修，我都認為應該要）
因為始終係周同學屋企搵傳媒去公開寶福山嘅事，然後求助，
所以屋企人唔想大家反應太大，
而導致好似係佢哋「吹雞」搞寶福山，先會話唔想太高調處理

之前周爸爸都有去到尚德擺低字條畀周同學，
我諗佢嘅家人唔會太抗拒香港人去送別手足（我估計啦）
大家可以再討論一下。//

如果一切從簡，唔打擾本身佢哋親友間嘅悼念的話，可以再問下佢家人嘅睇法

我都係咁睇

唔想麻煩或者騷擾到佢屋企人的話，最好我哋就另擇日子。
大家各自用自己方法悼念，但又唔會影響到對方。
話晒啲消息點解咁少流出嚟都相信係因為佢屋企人極度想低調處理。所以我諗我哋另外再揀日子去送別會比較好

國葬?傻撚左?家陣求五大訢求唔係講港獨呀
係咪想呢場運動輸 同埋香港係中國不可分離一部份

Before proceeding, you must have approval from his parents.

真係唔明點解可以嘻嘻哈哈獻花
去到太古廣場門口見到個環境
連忍住唔喊都好難

up

椎

只要日子

贊成

睇返渣哥個fb status
佢屋企人話唔想因爲寶福山而搞大件事
俾啲空間佢屋企人啦

你都唔會想有人為你屋企人嘅死而被捕，出殯都搞到有咩騷動，俾佢地靜下啦

唔好叫口號，用嚴肅嘅心情去送手足一程。

如果係我死 嘻嘻哈哈都無所謂 香港人仲sad得唔夠耐咩
笑得出咪笑

如果唔係班狗連執垃圾都咬 大把人仲執緊

明既人會明 唔明既 咪由佢 你點滿足個世界既所有人

真心想送 想佢知香港人既心意

大家十二月八號， 著好suit，同周同學行埋最後一程佢

約定個時間
要家屬方便

無任何其他儀式，只係唱一首歌，國歌。
手足應該鍾意聽

Dress code: black bloc/ black shirt

想獻上心意/祭品嘅可以提早30分鐘到場，但只有唱一首歌嘅時間，遲到嘅可以唔洗嚟。

大家點睇？

講得好
Push

式係蝗語唔該用返送別禮

嚴肅送別

Agger

"我們一起尊重周家的決定，讓家人能夠陪伴周同學安安靜靜走完最後一段路"
唔只唔想搞大、唔想變相吹雞搞寶福山, 講明決定由家人陪周同學安安靜靜走最後一段路㗎喎

樓主你係真係有心就吹雞搞悼念集會之類喇, 唔使連呢啲遺屬意願都要駁
一係你就聯絡好遺屬, 商量好再嚟號召大家去, 你咁變咗吹雞逼大家去踩場咁

而且如果真係想手足一齊送周同學一程, 有先例參考, 周家應該一早公布咗喺附近畀公眾悼念, 唔會完全唔公開
主動搵傳媒都應該只係一時三刻唔知點解決個問題, 諗住搵傳媒幫手搵出路
你睇而家解決到都仲係同之前一樣低調處理, 唔覺得夾硬去送周同學的話周家會高興

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

最後一程 着黑suit

之前去默哀我都喊左

問咗周媽媽意願先
尊重家屬

真心唔想見到果日有人嬉皮笑臉
同路人我都會照屌

真心傷心
唔想再失去多一位手足

一定會好多人，跟住防暴就會出，咁咪一定打搞囉。所以建議最好過左果日先開公眾追思集會。

推！曱甴平

叫得佢手足，就係兄弟

有用post推

送別既時候唔好叫口號 比周同學寧靜既送行

Don’t do that

做show feel太濃
明明單新聞出之前冇人理過

真心想去 完全傷左香港人既心

已經低調唔到，比香港人同周同學走埋最後一程啦

有心既，知道咩時間地點，靈車經過躹個躬或敬個禮
唔打擾佢屋企人掛？

另外追思會可以，但可能UST等帶頭會好啲？

721

去就係為咗悼念周同學
個道理就係咁簡單
如果諗咁多
根本侮辱咗周同學

希望大家為周同學呢位手足
陪佢走完最後一程

國葬用邊枝旗？

無 真心手足之情
想陪佢最後一程

如果家人願意我都會去

請靜靜地.........
人地老豆都唔想做焦點

只希望可以真心悼念周同學
什麽消費唔消費，係咪叫make noise
都係別有用心的人加插落去的

收到

依家係你哋想 定人哋屋企人想？

口講尊重屋企人意願 實際？

最後如果真係搞 會點？
其他人 走出黎屌兩句 之後翻屋企隔住mon再屌
但班popo實搞佢屋企人

尊重下周同學 同 佢屋企人啦
唔好扲依樣野做gimmick 啦好嘛

嬲還嬲 唔該用少少腦 同 尊重下人啦

老老實實國葬畀一啲英雄佢做既為國家人民做貢獻但係佢好無奈地只係一個被害者

習近平甴近平 習曱甴 曱甴蝗 曱甴王甴曱平 曱甴平 江甴文 毛甴東 綠曱甴 曱甴乸 少數派 藍曱甴

我都想去，係驚佢屋企人唔鐘意

p

一定要去

幾時? 想去送別

前提唔好騷擾到屋企人

12月8 係周手足過身一個月。當日仲係民陣遊行日，大家識做喇。

人地屋企想低調

我地可以集會默哀

葬禮留俾家人靜靜過

我第一頁已經提議另外擇日，
從來都冇叫過人去「踩場」

點解要開呢個post，
係因為見到有人話如果香港人幫手足搞儀式係做show make noise

所以我認為點都好，
唔好打擾原本佢哋親友之間嘅悼念係重要，
所以先想大家討論下有冇可能有另外嘅方式可以畀我哋送別佢，而唔會同家屬嘅認願有衝突

但你講得無錯，
我係唔應該揣測佢屋企人點諗，
所以喺度講聲對唔住。

這裡好多人還未學習過紅事，白事嘅規矩，特別是小朋友年紀細。做白事請不要嚱皮笑面，不要著鮮色衣服，特別是紅色衣服。

以及要尊重佢屋企人意願

應該搞個靜默悼念集會加遊行

人數多，比狗知道我哋係唔會忘記

亦會全力追究

12.1 遮打（有不反）
12.1 尖咀
12.2 廣告界五天罷工